{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_072838",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보은 법주사_1"
    },
    "text": "忠清北道報恩郡俗離山(ソクリサン)面に位置した法住寺(ポプチュサ)は俗離山(ソクリサン)に位置している。この寺はウィシンイラは人がインドに渡って経典を得た後に設立された。そしてこの寺は脱俗のための寺とされて法住寺(ポプチュサ)という名前がつけられた。この寺は法相宗の有識思想と弥勒信仰の影響を受けて中興した。聖徳王の時に改修され、その時作られた石物が残っている。朝鮮後期に改修された木造建物も依然として存在する。この寺には報恩法住寺捌相殿、双獅子石灯籠、石蓮池(ソク二ョンジ)、四天王石灯籠、磨崖如来の坐像と同じ国宝と宝物がある。また、法住寺セゾン舎利塔、四天王門などの地方文化財もある。多様な大雄宝殿、調査脚、一柱門、ホンチョンムン、大鐘楼、ヌンイン戦、石造、スチョンアム、ジュンサジャアムなどもある。この寺には35間に2階になった中心の法堂である龍華の保全があったが、現在は消え去った。代わりに33mの青銅彌勒仏が新しいシンボルに立て余地ている。法住寺(ポプチュサ)は陳表、ヨンシムをはじめとする様々な高僧たちによって伝えられてきた。この寺は1966年、史跡および名勝に指定されており、2009年には指定解除されたが、再び指定された。2018年にはユネスコ世界文化遺産に登録された山寺の一つに含まれた。",
    "QA": [
        {
            "question": "法住寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "法住寺は忠清北道報恩郡俗離山(ソクリサン)面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "法住寺はいつ設立されましたか？",
            "answer": "法住寺はウィシンイラが人がインドに渡って経典を得た後に設立されました。"
        },
        {
            "question": "法住寺の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "法住寺の名前は脱俗のための寺とされていることからつけられました。"
        },
        {
            "question": "法住寺はどの宗派の影響を受けていますか？",
            "answer": "法住寺は法相宗の有識思想と弥勒信仰の影響を受けています。"
        },
        {
            "question": "法住寺にはどんな国宝や宝物がありますか？",
            "answer": "法住寺には報恩法住寺捌相殿、双獅子石灯籠、石蓮池(ソク二ョンジ)、四天王石灯籠、磨崖如来の坐像などの国宝と宝物があります。"
        },
        {
            "question": "法住寺にはどんな地方文化財がありますか？",
            "answer": "法住寺には法住寺セゾン舎利塔、四天王門などの地方文化財もあります。"
        },
        {
            "question": "法住寺の中にはどんな建物や景観がありますか？",
            "answer": "法住寺には大雄宝殿、調査脚、一柱門、ホンチョンムン、大鐘楼、ヌンイン戦、石造、スチョンアム、ジュンサジャアムなどがあります。"
        },
        {
            "question": "法住寺にはどんな仏像がありますか？",
            "answer": "法住寺には33mの青銅彌勒仏があります。"
        },
        {
            "question": "法住寺はどのような歴史を持っていますか？",
            "answer": "法住寺は陳表、ヨンシムをはじめとする様々な高僧たちによって伝えられてきました。"
        },
        {
            "question": "法住寺は何年に史跡および名勝に指定されましたか？",
            "answer": "法住寺は1966年に史跡および名勝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "法住寺はユネスコ世界文化遺産に登録されていますか？",
            "answer": "はい、法住寺は2018年にユネスコ世界文化遺産に登録されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 405,
        "QA": 449
    }
}